細個嗰陣有無曾經覺得過萬幾/幾萬蚊人工好多？

細細個嗰陣會ff下
日後大個左之後搵萬幾/幾萬蚊人工
然後就會好多錢洗
（細個嗰陣個世界得開心樂園餐）

然後當你成為一個成年人
都達到左小時候 夢寐以求既高度個陣
先發現原來一個月基本開支已經要咁多錢

馬上幻想破滅

細個覺得大人望地下會好高
大過發現其實都係好矮

細個見到雙連單位連天台800萬就買到 問老母點解唔買
我以為800萬好少錢

依加個單位 應該2/3000萬左右

細個嗰陣唔知道成年人既世界有d咩錢要洗

幾百蚊幾千蚊 已經夠買好多高達同食n次m記

大左發現
原來自己已經唔再食m記
「玩具」已經唔再得高達

除左食同買「玩具」之外
原來仲有其他更大既洗費

根本萬幾蚊就夠洗
係岩岩好
揾咁多錢自己辛苦
揾萬幾蚊做人開心過多過2萬嗰啲

我細個既時候萬幾蚊真係好多錢果陣d樓唔係7000蚊尺到

少少離題
當年返暑期工月薪7千
扣埋搭車食飯請屋企人飲茶
兩個月夾埋岩岩好夠錢買部好鐘意既無反相機
部機一用就用左好多年到宜家仲用緊
到之後畢業出左黎做野自己住
都無再試過一炮過埋D咁既奢侈品

以前中學雞時期會儲好耐食飯錢買部好貴既電話
宜家就反而用緊部budget phone
人生真可笑

大佬你唔好咁痴線

7000蚊呎 其實都唔係好多年前既事姐
權權既年代仲講緊4000蚊呎

個時諗月入一萬就好幸福
依家無三萬食得屎啦(計埋租樓)

我用緊 iphone x 條女二手機
佢用緊 iphone pro mx

對上一部係iphone 8 老母唔要比我

再對上一部係 nokia 3000蚊 自己買既

唔同階段睇野自然唔同
細個覺得做份m記每個月幾千蚊都好多
FG果年覺得自己搵30k好叻仔
依家睇返自己 咪又係普通打工仔一個
舊同學做一個月已經等於自己做一年
愈向上望愈灰 有時尋開心真係望下堆差過自己嘅人好過

細個覺得長大好遙不可及
長大左之後可以自主人生
而家發現，長大左之後可以自主既野其實好少
只係由父母既控制，轉變為社會既規限

大概8/9年前

當時我同父異母既啊哥搵緊40k左右，佢自己住

我老母同我講過句說話： 「如果你第時搵40k，同你啊哥搵40k好唔同」

點解我老母會咁講呢
因為佢覺得我地屋企都有少許家底 起碼有樓啦
如果我再搵到份收入ok既工，我條路可以好輕鬆，同啊哥自己出黎住搵40k係唔同概念

——
到今時今日 我已經唔再覺得搵到40k
可以有幾輕鬆愉快寫意既生活

補充返 我人工係無40k

父母既控制 好多時只係少左姐

你真實既制抓其實係多左

記得學生打暑期工出6000蚊開心到震
做個零兩個月就可以去旅行
又可以買下想要既野
而家真係做野搵多幾倍都淨係覺得夠食
想食貴d都諗一諗

啱啱出嚟做嘢搵萬零蚊就諗住搵二萬幾都夠，依家二萬幾去到四萬幾都係覺得唔夠，明明係幾年嘅事

食飯我比較捨得

但唔會亂買嘢lo
反而細個會

一個開心樂園餐可以令細嗰嘅我期待兩個禮拜
而家一個傷心樂園餐 食都唔想食

特別出左嚟自己住水電煤上網交租食飯全部都要自己比就覺得幾多錢都好似唔夠用

岩呀 社會都需要你呢d 人

細細個搵一百両已經好多

有第一份糧既感覺係好爽
頭幾個月不斷買野
到最後想要既一係買左，一係冇錢買
依家除左食野唔睇價錢外，真係冇點用過錢

原來做大人有收入既感覺就係咁

曾經以為每月有幾皮可以投資呢樣果樣好大諗頭
但依家先發現樣樣入場費都幾貴下
最簡單既股票一手都講緊最少皮幾
每月減埋洗費隨時一手都買唔到

正如細個睇百萬富翁覺得真係有一百萬就係富翁
到而家自己打工就黎儲到就覺得
原來一百萬都唔係做到好多野

30年前既二萬唔等於今日既兩萬，咁梗係多啦

出黎做嘢見d老屎忽求9其其出萬幾真係覺得月入過萬係好多; 當自己到達嗰個水平就會覺得當時諗法好蠢。

小弟毒撚冇女冇朋友
做咗接近十年野 儲儲埋埋都有近180個
多數用去儲定期 零負債 但同時人生零目標

冇住屋問題既話萬幾蚊係夠洗既
係樓價推到搵幾萬都唔夠洗姐

細個覺得有兩萬人工就夠，大左先發現兩萬先夠生存，細個睇電視百萬富翁以為有一百萬就係富翁，而家有100萬都係窮人

屋企有樓加無負債，有3萬都好好洗啦

我果陣都係咁諗
但大個左發覺原來800 萬都係好少錢

係高通脹/滯脹下，就算月入10幾萬，
都只係勉強支撐到中產生活

係高通脹/滯脹的環境下，
就算有1億都只係唔算窮人

細個住公屋
剛畢業起薪一萬未到 真係覺得萬幾唔錯
嗰時嘅目標好似係五年內有三萬人工
以前搵得少都可以儲錢 覺得搵三萬應該好好洗
依家搵多咗洗大咗 好似唔識好似以前咁慳

呢個post平均月薪為50k 利申搵10k

細個果時啲樓先百幾二百萬⋯
搵幾萬係真係好多⋯

所以我轉玩美股，入場費低咁多

睇連登先睇到數字麻目
一千萬都少 冇幾億都唔夠退休

咁而家如果唔買樓
2個人想成日食好野好旅行 一個月人工要幾多？

覺

嗰時啲樓 一百幾廿萬

食好野好旅行個範圍好大喎⋯
你話食好野既意思會唔會一餐開支十幾廿萬靚酒先？

啱Natural Selection

你老豆真係幸福賓洲
可以中出咁多女

岩岩出黎做野覺得10k都叫夠洗（月光）30k咪洗唔哂
到而家30k 租樓10k 儲錢10k
日常生活可以用既錢同以前一樣

因為大個咗都只係得16x

以前做暑期工佢開9000蚊返5.5日已經覺得好高,依加真係不了

讀書果陣成世搵到兩萬都好好洗

我都唔想咁多人唔開心，等我一個辛苦得架喇巴打希望你開開心心

fg 30k

細個既時候覺得月入過萬己經好好洗，到大學時做 PT 一個月有六七千，基本人唔洗點慳住用，到出來做野人工明明多左，但扣下家用扣下其他洗費個個月得兩三千可以自己洗，重要係人工多幾多都好，個份自己洗既錢都係差無幾

細個覺得幾皮嘢會多到唔知點洗
幻想係餐餐唔洗睇價錢
食下高級餐廳
事實到真係幾皮嘢嘅時候
仲係度格緊價
食飯搵特價餐

咁係因為細個嗰陣D使費基本上全部都係老豆老母俾,而家大個左就要自己俾

盧公子你係大地主wor

廿幾年前，麥記$15一個鐘但可以兩三千買電話，仲隔一個月就換，Ericsson T18 Nokia 3210 Philips 989

廿幾年後，30k 一個月，供層新界舊樓雜費保險，我發現自己原來係赤貧，鍾意揸車都係揸得起架Echo泊爛地

細細個覺得 如果人工有破萬就好啦
大個先知原來一萬蚊根本好少

你細個幾錢一罐可樂依家幾錢一罐
你細個啲樓幾錢一尺依家幾錢一尺

如果你老母當年有聽你講
依家就賺到fatfat

所以到變左大人 要控制住 唔好比自己有太多額外既奢侈消費

國境之南呀

十幾年前嘅幾萬蚊咁係多啦

細路覺得兩萬人工己經好多
一萬幾係正常人, 兩萬幾係高等人
大個發現無3/4萬都生存唔到
莫講話生活

如果自己有間公屋/居屋/私樓，其實搵1萬5至2萬已經好好用

生埋小朋友，直頭要兩公婆都做嘢先掂。

以前有幾多個老母要出嚟做?

當你諗下住層供滿左嘅400尺但管理費都1500蚊，你就知搵10000蚊真係甚麼都不是

以前老豆老母既心願係仔女做寫字樓
兩萬人工舒舒服服架咋

唔洗租樓真係差好遠

你細細個一個飯仲係廿蚊，一呎仲係幾千蚊咪覺得萬幾兩萬好好洗

所以知足常樂
仲keep住食m記先係人生贏家
不過金拱門不了

中學大學嗰陣見到中意嘅玩具 公仔就買，唔睇價錢，宜家出黎做野幾年，就覺得揾錢好辛苦，冇亂駛

通漲呀ching

盧公子

呢家搵幾萬
1、2千真係覺得好少
成日會諗做咩以前屋企唔買遊戲機同電腦
結果中學先有
個時ps2講緊1、2千 gameboy更平幾百就有
普通電腦都係3、4千
最後要自己儲10年零用錢買ps2
電腦就老母拎人寫字樓唔要個啲
利申90後
差唔多冇童年 同學講打機 竉物小精靈完全唔識 電腦又唔識用

唔洗俾家用/供樓既話
我一萬蚊夠用
毒撚一個洗費唔大

無論揾幾多錢
每個月洗係自己身上面都係好少

原來樓唔係玩具，廢人無得一下子買到

其實係
搵萬幾蚊求心靈上富足好過搵兩萬幾蚊唔知為咩

唔洗樓既話萬幾都生存到既

真係窮唔好搬岀去住係真
痴屋企耐少少好

如果唔使買樓 租樓 萬幾根本就夠用

如果屋企係廢老藍絲你就唔會咁講

前提係：
你係獨生子女
父母肯俾你痴住間屋住一世
唔洗成家立室

咁咪搵一萬幾千夠過世

講開低人工點可以唔提intern仔
在學期間未試過打工
見公司請左intern好奇問下佢幾錢
仲以為自己聽錯 做成個月先得果1000蚊
就係呢D仆街公司搞到後生果班價值觀錯撚哂

養緊一家5口加隻狗大女先3歲，過年失業到依家
大家加油

忍住先 無錢仲煩. 無錢無朋友無女架

倒反轉來講即係話如果你能力只可以搵得一萬幾千就只能夠做奴隸階層冇資格成家立室

成個公屋廢老咁阿Q

加油巴打

而家有無做住步兵先

以前讀書儲左好耐錢先有錢買5000蚊16gb iPhone 3g，而家11 pro諗都唔洗諗買左唉消費主義又贏

以前見住老竇睇車，見到啲靚車叫老竇買老竇話零件各樣檢查咁養好貴唔實用，但對我來講我只係砌模型車以為真車個啲靚車同普通車差距都唔大大個先知貴到痴線

唔係買樓租樓咁貴
都唔洗搞成咁

唔洗供樓/租樓 真係輕鬆好多 一個人既話賺20k都夠洗夠用

細過覺得殘酷一叮好多錢

大過得啖笑

依d 留返房屋台傾樓先講

記得第一個月返工 就出糧個陣會mon住個戶口
依家？ 唔會了

的確係
想要既 一係買左 一係無錢買

細個諗住做小販賣橙
覺得搵到一萬好撚多
大個發現搵錢唔嫌多

56k好夠果d fd

返工之後幾皮嘢 根本同讀緊書個陣 幾千蚊無分別

我都係窮J

十年前以為30k 好多，好難先有，原來好少，肯努力都會有。

我人工都幾萬
但1、2千蚊 對我黎講都係一筆大開支黎
例如買衫 食餐貴d既飯之類 我好少
好多時我唔捨得一次洗咁多錢
幾百幾百咁就舒服好多

細個有500蚊都覺得好多
可以買好多零食
而家500蚊食餐飯就冇左

係

10年前 我都覺得3/40k咁多
我人又咁懶唔會有架啦

但其實唔係 努力d+好運都得（我係好運型），只係3/40k 唔再「多」

即刻灰撚晒

以前成日覺得中六合彩頭獎唔洗做，可以做好多想做既野買野，依家中左 頂盡都係比間大小小既樓 首期

衰d好似依期咁 真係慘過唔中

細個以為有錢會快樂，為咗快樂要搵錢
大個發現冇錢會唔快樂，為咗快樂搵錢唔快樂，為咗避免唔快樂搵錢最唔快樂

冇錢學咩人養狗

我都想慘過唔中

我以前一個月剩係使幾千 屋企人話我好慳 我心諗 慳唔慳最少都要等我有自己收入先可以見真章 到第一份工出糧收入多過我支出好多我好開心 嗰陣覺得錢好好使 今日我支出已經係我當年兩三倍 如果唔係要儲錢買樓生小朋友其實錢真係幾好使 出嚟做嘢係開心過以前拮据嘅日子

我好開心好滿足喔
尋日先去玩普慶食自助餐

申利：搵萬零蚊

青年嗰陣覺得20k心足，但原來20k都唔係易搵同埋未足夠過到自己想過嘅生活

加油

因為7除8扣都得返幾千可以用

我讀書個陣係好大洗
個陣d錢係多到洗唔曬 相對一個學生黎講

到大左 要思考結婚買樓生仔退休等問題
每個月洗既錢真係少過讀書個陣

記得同條女讀u個陣去日本，
佢：「間房咁細」
我：「遲d 出黎做嘢 去旅行先住大d啦」

到依家
佢：「出左黎做嘢 去日本旅行間房都係咁細」

你有福氣 有個由大學相識嘅女友 出嚟做嘢住間好少少嘅酒店嘛 不過講真開支幾乎已經固定咗 人工再加都只係錢生錢 係有時候一啲新玩意幾千蚊自己有閒錢買嗰種感覺好幸福

住ard 800-1000蚊晚既酒店
真係幾細既
但要我住成2000蚊晚個d 又唔捨得

你試下同d 港女講

咁睇下買咩啦 1件tee 1,2千梗係唔會買
但銀包/米芝蓮餐個啲咪ok

我辛苦啲ok㗎

知唔知係呢個世界
一個月揾3皮都唔洗好辛苦

10年前諗 自己只要月入有2萬 可以供樓
現在發覺月入4萬先係供樓的起薪點。。。

以前讀書返part time
買對千幾蚊既鞋用哂啲錢
而家做野有錢左
反而唔捨得買
但明明買完都唔影響我生活

唔辛苦揾多過3萬大有人在

當年咪好使囉

真係搵萬幾 聽到呢句難聽過粗口dllm
同讀唔成書既ive仔話讀u冇用有咩分別 自欺欺人 掩耳盜鈴

大把啦 至少我部門大把

如果你細個係廿年前，幾萬蚊算幾好洗

連登大部分都90後
當年其實都唔係好耐以前

幾年前 我都仲係中學生

細個見老豆做保安覺得好廢唔敢同人講，大個返工人工仲少過保安，仲要同屋企人同朋友報大數龍生龍鳳生鳳，廢柴生嘅都唔會叻得去邊

細個 手冊要寫屋企人職業
我老豆就填「商人」

學校d老師好撚on 9
睇到就走黎問我屋企係賣咩 叫我講返佢聽
一係就問 係咪失業唔敢話比人聽

有次手痕整花學校d檯
個老師仲同我講：「買過張啦 無錢買就叫老豆dup過張啦」

唔知d老師係咪覺得唔寫真實職業就=失業窮人

反而人工愈低既工愈辛苦
果陣fresh grad去私人公司做得果萬二蚊人工
OT到仆街，又壓力大

依家人工係fresh grad 既double
但做野輕鬆好多

下，萬萬聲？
細個覺得一個月搵八 九千蚊已經唔錯夠養家(因為我老豆當年就係搵八九千)

盧公子幾大?

連登仔會話你吹水架

FG第一份工返08-23 peak season要係屋企凌晨做 星期六日得閒都要做
依家悠過以前好多 至少唔洗再打十八羅漢先出山

其實係因為思考多左
會分到咩野係需要
咩野係想要

我都好多野想買
就算買左都唔會影響我日常生活
但有時衝動買左既野未必會令自己開心

我細過果陣老豆呃鳩話揾八千養起成頭家

後來先知3萬幾
可能想我知揾食艱難

哇！有機會同事相認

而家起碼月入7-8萬先叫搵到錢,先叫真係輕鬆

幾年前 都仲係中學生

對我呢d老餅黎講好細過

咁你老豆係咪真係商人細個上英文堂，要寫屋企人職業，唔知保安英文，問同學都冇人職，於是就寫咗police上去，大個啲先發現兩份工係差好遠無論人工、專業性定受尊敬程度，當然而家處境再調轉，反而當差唔敢同人講

sor, 打錯 人工係當年 Triple 至岩

細個如果有而家既人工 我應該會諗都唔諗就出部ps4玩FF7 而家反而諗咗陣就冇買到

而加嘅800萬真係好少錢

我地呢一代人生活質素根本倒退緊

以前好期待玩FF7重製
依家剩係係Youtube睇gameplay
PS4都冇

你唔同post 講自己人工都有不同

畢業返左工未夠2年

fg 30k真係算叻仔㗎啦 不過有上進心係好事嘅

都算係

嘩屌 咁講嘢嘅
你d老師都幾撚仆街

細個做份kfc兼職17蚊個蚊
死慳死抵買條一千蚊既levies牛仔褲覺得好威
依家著緊100蚊GU褲，wfc

所以依家都記得

每個人開心定義唔同既 雖然普世價值觀萬幾的確唔太夠

依家著緊u記黑色長褲199
返工同出街都係佢

有褲著就得了，
著重左要純棉

人愈大就愈多負擔 真係好似多多錢都唔夠

未夠兩年有三雞幾好勁

細個覺得老師好勁乜都識
講d野實岩
大個見到原來係最垃圾讀唔成書既人先會做老師
睇返細個d串柒柒既老師就好想返去串鳩佢

連登仔眼中起碼誠哥先叫唔係窮人

因為香港真係有錢果班係幾十億薪家
一千萬當然係少
五百萬就要拎綜援

要視乎你點洗 同埋你有無負擔
如果你話住公屋唔洗養老亦唔諗住結婚生B萬幾蚊係夠嘅

因為你仲係好矮

細個初戀同我講想銀行有1百萬做百萬富翁

想財務自由唔係一蚊一蚊咁賺
唔好咁天真

都唔係講緊依樣

正常3-4人家庭
一個月萬幾 真係基本開支都未夠

所以揾萬幾真係唔好諗住組織家庭自己過世啦

有錢起碼有返啲選擇權
到你有目標需要用錢你就唔會後悔

其實搵2萬 有層供完嘅樓加有啲積蓄係手
再加上唔打算成家立室
其實都幾好洗

得閒叫下雞
拖可以拍下既，但千其唔好結婚

讀U到出嚟做嘢，條女都係同一個，福氣嚟

有好有唔好啦

通常正式買嘅日子會delay，前年想買嘅就拖到今年會捨得買，今年想買嘅就行過鋪頭望多2年到時仲想買先買出嚟做嘢第3年先捨得買我畢業時就想買嘅銀包

仲要無老婆仔女兩老問題先會夠皮幾真係是但一個有大病要醫就跪低

唔洗供樓， 一萬幾干好好洗，
一供樓就4萬都唔夠洗

現在高達都很貴～

大個左發現好多人收租都六位數一個月既時候，自己一個月出幾萬人工又點，都唔夠人地父幹撚黎。

千幾$鞋不是很正常嗎？～

世界需要他們～

可能佢職業係兒子

講起鞋,平時千幾蚊既鞋
最近減價到1千3對

FG果年覺得自己搵30k好叻仔
咁而家搵幾錢

而家都仲係覺得好夠 唔夠係因為住屋同生仔支出 係香港太過高 而呢2樣係正常情況下減低唔到

呢個人工你有得拍先至算

十鳩幾年前
嗰陣無錢都照買
而家反而左諗又諗

唔好聽咁撚多感情台d A0 講有錢先有女
係真既，讀緊書既咪唔洗拍拖

溝女從來都係靠你既口才同霸氣，講野夠唔夠自信，面對問題夠唔夠淡定冷靜處理

錢方面係溝到之後既事
要條女跟你一世都係靠財力

何況上面巴打已經講埋已經有層供完嘅樓加有啲積蓄係手

唔好比連登既價值觀影響咁多

咁姐係夠定唔夠

有咁嘅口才同霸氣已經改變左世界，做咗第二個李嘉誠或者特朗普，唔係淨係講溝女咁簡單

由"無"到"有"果下感覺係最深
最可以感覺到錢俾到你既選擇權

由無車到養得起車，發覺自己一日可以省到好多時間，唔洗同人左逼右逼
由屋企無房到自己買到樓自住，體驗到自由真好既感

但當你滿足到呢種基本需要，之後同身邊d frd討論加返幾十萬換架好d既車，起步快多3秒，洗多四五球住高十層。個感覺真係唔大分別。

其實而家都係好少錢

我同你有差唔多經歷，做左十年野，記得頭一兩個月會想買細個想要但無錢買既野。但之後無野想買，就係咁儲錢。幾年後轉左政府工果陣，唔太適應政府文化，頭一年拎晒人工買無謂野去解壓。

當我揾到個啱既女仔時候，諗返如果果年忍到手唔買無謂野，我同佢而家拍拖可以洗多少少，等佢開心下。好過伊家我同佢為左儲首期，買野食野都諗下先。

現實中好多時係

你細個有 你依家都有

你細個無 你依家都無

財富既傳承 跨代貧窮既問題

有d fd 都係咁 啱啱出黎做嘢個一年
係咁買嘢獎勵自己 唔係唔得 但要理性d lo

有朋友買部相機 影過幾次就唔啱 二手賣
有朋友買手錶 買返黎覺得柒 就比左老母

舊年搵左兩球半，發現其實都係好少錢。香港有錢人實在係好多，仲要多得好離譜。

咩階層既人就會望到咩嘢

香港有錢人多 窮人更多 而且多好多

你同個譚仔啊姐講話搵4/5皮 可能佢已經覺得係天文數字

搵萬幾蚊既工先係最辛苦，假又少，工時長，俾人chur，做重複性無聊工作
升高兩級，大假多，福利好，工作自己plan（話到事），下檻野俾下屬做
（以上意見不適用於做庇護工場既弱智人士）

有堆人買千萬樓係即paid 佢地唔覺得有什麼奇怪

依個階層真係唔係月入10萬樓下的打工仔世界

大咗終於明點解大人咁無活力

個陣中學番pt 出糧幾千蚊已經好開心一出糧就買個陣所謂既名牌袋
宜家搵到錢 但反而唔捨得亂洗錢 除左有時會食下好野

房屋開支好大

實情係，打份工的話，少過三十萬一個月基本上都係一失業就玩完。

按你依個邏輯
可以up到去50萬/100萬/300萬 etc

9up少陣啦

off topic

係連登成日都有個論調

「香港真係好多有錢人」
的確係事實，但唔係事實既全部

10萬人係咪「好多人」？ 係
1.3%人係咪「好多人」？ 唔係

誠哥：「我d fd個個都過億身家」
譚仔啊姐：「我d fd搵開15k」

咁究竟香港人係個個都過億身家定得15k？

隻狗養左5年

thx
熊貓上簡介會啲期排到2046
袋鼠又唔再請人

我仲用緊iPhone 6
夠用又靚仔

畢業果陣覺得搵20k夠養妻活兒，而家搵50k都仲諗緊好唔好搬出去住

生活過得好啲的話，供樓/租樓兩三萬，養車萬零兩萬，食飯萬零兩萬，，工人又4千，細路一萬左右，睇讀咩學校同上咩補習班。去下旅行，買下衫，睇下醫生，供下保險等等，加加埋埋一個月洗六七萬其實唔係好見洗。已經唔算買名牌，父母唔好大病等等。開支大概係咁，佔收入幾多先係穩定就因人而異。經常開支當30% 月入，即係廿零萬一個月左右。

打工仔，好多時有苦自己知。

咪玩
層樓唔租/供返20萬 根本唔係人住

食萬幾蚊飯 一個月？ 萬零蚊 我最多頂到一星期
工人4000 你請1個？ 請好少少都6000啦
3個=18000

經常性開支佔20% 好啦
保守估計 係香港 最基本生活要200萬月入左右

住好少少easily 兩萬幾，幫人供樓。搵人夾租都仲好啲，otherwise 食多兩餐壽司就冇埋。

搵30k
同呀媽住 表示d錢好好洗

畢業果陣fresh grad價16-19k
到而家做左幾年野, 茶餐廳食飯由3x蚊加到5x蚊
fresh grad個價仲停留起18-22k, 完全跟唔上通漲

當你要負擔返d 其實係自己應份既家庭開支 或者要儲蓄個陣就唔同講法啦

fg有18-22其實算高啦我覺得

不嬲人工都跟唔上通脹

你宜家都做咗公子，得閒娛樂下自己未算，對你幾球都係數字

認真？
iphone6 都6年歷史啦wo

細個個時
幾毫子都食到一餐個啲，有成皮嘢人工直頭係月球人添

咪比佢呃啦，fg價仲係15k左近ja, 最多工係13,4k既range

我望地下會頭暈

利申:畏高

如果你有睇近年salary report，應該講唔出超過20k嘅數字
中位數有20k嘅係港大/教大

今年FG中位數應該$10-13K。

仲夠唔夠sample做stat都成問題
得啲大企仲有grad programme

Big4都請好多人，反而Bank Freeze哂。

突然有一百萬使都叫慘過唔中，咁慘不如俾我

不論你月入幾多
基本上每個月可以儲起3萬up 先可以叫輕鬆

你姐

你自己鍾意叫雞洗錢怪邊個

唔同行業有高低，我都係講自己嗰行姐
衣食住行升一大截但大學畢業個起薪點停滯不前，生存愈來愈難係趨勢

多謝港共政府啦各位後生仔

搵13k同130k 好似都冇咩分別

唔使交租/供樓 唔使比家用 唔買名牌
無小朋友 無拍拖洗費
有$20k都好夠用
用一半 儲一半 一年都去到1-2次旅行
呢種人生先舒服

佢係咪買左半注

廿年錢又係搵三四萬 廿年後一今日又係搵三四萬

依種模式，身體健康同後生就好開心
一老咗就

細個成日聽話個個打工都係賺萬幾蚊

覺得過左2萬蚊人工就好勁 啲錢好好洗 買咩都得

細個見到老豆拎張一千蚊出嚟已經扯扯哋旗咁大個人未見過咁多錢

成日覺得依啲post好懶係野

前題係有屋住

細個覺得，人人都有免費住宿

做乜9

點解可以咁顛
2倍幾
做一個月等於我做兩個月

所以我特登拎啲錢買舊金擺喺屋企
特別好J

樓主鍾意叫雞先洗大咗 唔知佢開post叫春做咩尻

Lm

無負擔既話 （唔洗供樓租樓）
萬幾蚊係夠用，
但我地既慾望唔會係夠用就停

小學嗰時有一百蚊已經覺得好多。
到中學嗰時儲到幾千蚊。我拎住幾千蚊喺手，自己喺度傻笑：「哈哈哈哈，我係大富翁呀」

而家諗返都覺得好笑。

百萬富翁 依家只夠比一房單位的首期

睇返張圖，其實係每注派6百幾萬，定係5.5注分6百幾萬

搵近30k都買唔起樓

-完-

係 一年前屋企人叫排公屋 我仲講緊要每月租不如儲一筆嚟畀首期化算啲 一年後知道儲首期搵30k唔係咁易 覺得有地方住已經好好

以前讀書搵幾千都可以去到旅行
無連登仔咁叻，搵得萬幾蚊一個月
無閒錢去旅行
唔知自己發生咩事

以前出黎做野 得14蚊個鐘 做左半年加到我14.5

D同事仲話出糧爆3000 好開心 ......

細個覺得
出糧有一萬蚊洗 好多

大個覺得
出糧要洗一萬蚊 好多

諗起都柒

買份保險 月供1-2千

唔係錢既問題啦
係無人無物
除非你覺得老左就老人院摺埋等死都OK啦

曾經覺得成世12k都好幸福，每年加4%通脹就ok

點知通脹話就話4%，實際出街買野每年起碼升8%

升幅4%, 但啲老細會想賺多4%

最近有諗過呢個問題
但都有d擔心，結左婚，生左仔結果都係一樣，老左入老人院摺埋等死
有親人既話可能好處就係臨死前有個親人見到自己最後一面

何況依家仲同女友傾掂左數唔生

起碼都仲叫有人可以睇下自己
年紀大少少整親手手腳腳都仲有人帶到你返屋企

有錢又唔開心 冇錢又唔開心
咁點解唔有錢唔開心呢?

好認同
食老母梗係OK, 但係真係唔會周圍講

我都搵3xk 都係同老母住
全屋所有講得出既開支都係我負責
再加埋要儲錢
其實都只係叫做ok 唔會好好洗

不過我老母比左舊錢我買樓

我老母出2/3
依家好似多人靠母幹多過靠父幹

其實都差唔多姐

2/3首期 定成層樓2/3？

成層2/3
另外果份自己去銀行做按揭

有好老母